[
  {
    "question": "Какой язык программирования используется для создания веб-сайтов и приложений?",
    "answers": ["Python", "JavaScript", "C++", "Java"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "Какой символ используется для обозначения комментария в коде?",
    "answers": ["^", "//", "#", "&"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "Какой язык программирования используется для создания Telegram-ботов?",
    "answers": ["Python", "Java", "C++", "Ruby"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "Сколько есть типы данных в Python?",
    "answers": ["7", "6", "8", "9"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "Что такое Git?",
    "answers": ["Язык программирования", "Система управления версиями", " Для совместной разработки", "База данных"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "Что такое алгоритм?",
    "answers": ["Программа", "Последовательность шагов для решения задачи", "Тип данных", "Язык программирования"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "Какой язык программирования используется для создания веб-страниц?",
    "answers": ["HTML", "Python", "Java", "Swift"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "Сколько основных виды циклов?",
    "answers": ["8", "9", "4", "2"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "в каком годы был создан Python?",
    "answers": ["1996", "1998", "2001", "1991"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "Кем был создан python?",
    "answers": ["Гвидо Ван Россумом", "Борисов Руслан Артемьевич", "Дмитриева Марта Мироновна", "Александр Сергеевич Пушкин "],
    "correct": 0
  }
]